其實未來有d外國大學學系會唔會比科技巨企取代。

科技巨企主動揾尖子入來做，尖子讀讀下大學 甚至中學，就可以去科技巨企做，甚至創業。
好多科技知識可靠線上學習，連書都有ebook。咁大學啲價值未來係唔係減低左。

當然，好多高端研究仍然需要頂尖大學。
同時，好快唔同職業比AI取代，削減人手勢在必行，咁部分大學學系的價值係點。

望返香港，好似進退失據，成個文化係入大學拎職場入場券，專科係拎牌，埋守起個專業世界個到。好多後生哦哦啲揾政府工，不求上進，但求唔冼煩。

香港嘅話，大學都有佢價值，畢竟可以攞嚟做職業培訓所。間公司唔通一邊出糧畀你一邊培訓你咩?

大學係職業培訓所？？？呢種想法害死唔少學子

even公營機構都唔會。

大學培養academic research 人才
公司最多培養到industrial research
兩樣野黎

呢度香港呀
你話唔係職訓先係害鳩佢地

總要有啲人做其他野個社會先運作到

唔係點解VTC 全名叫職業訓練局
文憑試個個都搶專科做

讀書，某程度上係要建立人脈
好似啲人點解要讀MBA 一樣
一日科技未可以取代人與人見面
大學一日都唔會摺

VTC係大學?

你當學生收生最多嘅I大流嫁